\documentclass{report}

% packages pour le lancement du document, à supprimer une fois le doc terminé
\usepackage{lipsum}
\usepackage{draftwatermark}
\DraftwatermarkOptions{text={Version provisoire}}

%French-specific commands
%--------------------------------------
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[autolanguage]{numprint} % for the \nombre command
\usepackage[T1]{fontenc}

% dessins de molécules et équations chimiques
\usepackage{chemfig}

% Appel vers la licence CC puis \doclicenceThis plus loin
\usepackage{hyperref}
\usepackage[type={CC},modifier={by-sa},version={4.0}]{doclicense}

%   Reduce the margin of the summary:
\def\changemargin#1#2{\list{}{\rightmargin#2\leftmargin#1}\item[]}
\let\endchangemargin=\endlist 

%   Generate the environment for the abstract:
\newcommand\summaryname{Résumé}
\newenvironment{Abstract}%
    {\small\begin{center}%
\bfseries{\summaryname} \end{center}}

\author{Patrice HARDOUIN}

\title{Les Principaux constituants de la matière vivante}

\begin{document}

\maketitle

\doclicenseThis

\tableofcontents

\include{generalites}

\include{energie}

\include{constituants_mineraux}

\include{composants_organiques}

\end{document}